小五男生寫最愛食蕉 家長竟收警告 女教師：即係叫我食屎

「朋友，你返去印度食蕉啦」，周潤發在電影《賭神》這句經典對白，至今已成為網民常用的金句，可謂深入民心。一名小五男生做家課時，在「我最喜歡的活動」一欄填上「食蕉」後，其家長竟遭女教師警告「下次要記黑點」，因學生在家課寫「食蕉」，等如叫老師「食屎」。該名女教師除要求家長在「錯處」旁簽署，更主動致電「提醒」家長留意，引來家長不滿，在網上公開此事，掀起網民熱議，就連人稱Ben Sir的中大中國語言及文學系前高級講師歐陽偉豪，也出post「抽水」撐家長。

車牌店「利萬」負責人Piyo日前在facebook專頁申訴，其10歲兒子做成長科家課時，在「我最喜歡的活動」一欄填上食蕉，除被「Miss朱」打交叉，要求他在「錯處」旁簽署外，更主動致電Piyo，非常勞氣地「提醒」他，「下次再寫就要記黑點……（她）以為家長會覺得有問題，（但）我真係覺得冇問題喎」。朱老師向Piyo稱，食蕉等如食屎，學生在家課寫食蕉，等如叫老師食屎，非常粗鄙，不尊重老師。Piyo感到「好嬲亦好笑」，反指「Miss你諗多咗喇」。

Piyo解釋，早前他買一梳綠色香蕉回家，「我們全家每天看着這梳香蕉一天一天變黃」，一周後「它長出黑色斑點，代表香蕉已經成熟，我們就全家一起食蕉，好不開心」。惟Piyo引述朱老師稱，寫「吃香蕉」較「食蕉」好，但寫「看書」才正確，「呢個Miss黐X線，而家寫看書，講大話就啱……咁咪即係自欺欺人囉。寫呢啲功課都冇意思，寫啲大話落去配合你哋，做嚟做咩啊？」

他不滿「Miss朱」誤人子弟，「我最鐘意的活動是食蕉，唔代表老師你去食蕉；食蕉唔係代表食屎，而食屎亦不代表食蕉，唔應該指鹿為馬」，如今其子「唔識都俾佢教到識」，遂在網上公開此事，但未有披露校名，「本來呢件事簽咗名交功課就算，點知係老師打電話嚟鬧人」，更在電話與他爭辯，Piyo決定去信校長投訴。

香港語言學家歐陽偉豪亦在facebook表態撐Piyo，認同看書與食蕉一樣，都是「一種活動（activity），如果你夠勁，個口夠大，一次過可以食5條大蕉，咁就將個活動提升至一個表現活動（event／performance）」。
Piyo其後指，原來校方在他投訴前，已在網上得悉此事，本想在校務會議中，提醒一眾老師，但沒想過此事正是該校老師所為。他續指，校方也認為「Miss朱」反應過大和過激，處理亦不恰當，因教師不應在學生單純的意思上，強加自己的想法，校方對此感到抱歉。Piyo表示，很滿意校方的處理方法，沒有死撐，「真正值得嘉許」。

他接受《蘋果》查詢時透露，「Miss朱」是傳統老師，過往未試過這樣回應學生的答案。校方昨早（4日）約見他，過程輕鬆，朱老師在席間終承認自己先入為主，校長亦有出席會面。Piyo認為校方對此事反應快速，正面又公正，故很滿意校方的處理方法。

有小學生做家課時，在「我最喜歡的活動」一欄填上「食蕉」後，其家長竟遭女教師警告「下次要記黑點」，因學生在家課寫「食蕉」，等如叫老師「食屎」。《蘋果》製圖、右圖截自電影《賭神》。

該名女教師除要求家長在「錯處」旁簽署，更主動致電「提醒」家長留意，引來家長不滿，在網上公開此事。

咁細個就驚無錢

沒有錢